本港12月或現裁員潮 學者促推第3期保就業助市民過年關

國泰大裁員之後，政府的保就業計劃第2期亦將於11月底完結，各界憂慮本港12月將現裁員潮。有學者和人力資源顧問認為保就業計劃雖有漏洞，但仍有若干作用，若該計劃推出第3期，相信有助市民渡過年關。但有議員不贊同政府推出第3期保就業計劃，反促政府善用公帑設立失業援助。

人力資源管理顧問李漢祥表示，雖然保就業計劃有漏洞，但從本港就業數據可見，今年年初失業率急升，在該計劃推出後有緩和跡象，證明該計劃某程度上有用。他認為，該計劃某程度上為僱主提供了實質及心理上的支援。若政府想推出第3期保就業計劃，宜先堵塞漏洞，並優先支援一些中小型企業。

中大商學院高級講師李兆波亦建議政府推出多一期保就業計劃，其中一個好處在於補助期為今年12月至明年2月，橫跨聖誕、西曆新年及農曆新年，期間相關企業需確保其僱員人數不可低於指定水平。他直言，若不想臨近年關時市面上「血流成河」、「整個香港會很慘烈」，政府必須要做些事。

勞工界議員陸頌雄於電視節目則指，不贊成政府推出第3期保就業計劃，又指政府應將錢用於設立失業援助，支援失業人士。他續指，曾向勞工及福利局副局長何啟明提及此建議。

保僱主計劃

Basic Income la

屌你老母 直接出失業援助金算啦

過到年又點係咁吊住條頸何苦

直接行共產啦

直接每人派

派錢啦屌

直接派錢

一路支持我地既澳洲手足Drew Pavlou 眾籌緊,打算成立個團體.專門幫香港打中共.仲差3000usd,請幫手

僱主收到最後一期錢咪清盤走人囉！告間清盤公司囉

食撚屎政府係就直接派錢啦, 派比商家佬?

有20人既公司, 我當你每個員工只係15K, 老闆每個月已經多賺15萬
老闆每個月多15萬, 1日多5000蚊晚晚CALL高質G屌你老味

仲保就業，失業既mpf又唔比人拎，政府又唔幫失業既人，仲要係咁塞錢比d老闆，有d工種冇影響都照申請，浪費咁多資源係佢地到，而且跟本好多中小企經過第2期就唔再申請，都冇生意月月9千蚊都冇用

冇做野個班就係咁比錢佢地，交開稅既因疫情影響就咩都冇，本身都冇工開緊下年仲要另外比錢交第1-2期稅

根本成個計劃都係偏向商家佬。
有千萬個失業既你唔幫佢地, 你派比果小部分商家佬?佢地每個月仲賺緊錢, 政府個計劃係咪要補償D老闆賺少左既數呀屌你老母!
好撚野。十幾廿萬/幾十萬每個月就咁送比老闆,大間D既公司, 政府真係好撚野。

其實政府本來就唔係為左照顧班基層

腦細: 正呀又黎，今年真係訓係度都有錢賺

This is 港共

都比人炒曬 仲保就業？
不如改名做 保公司計劃

保到聖誕都未必保到新年， 仲要官商勾結， 錢從來唔係去人民個袋， 嗰班奸商咪照炒人， 唔炒人都減人工50% 或長期nopay leave ，同叫人自己走有咩分別

老細照保, 人照炒, 反正你班蟻民冇地位, 班商家佬同政府雙收咪得

派錢好過啦

派錢加可以拎MPF啦屌

之前要選舉就要派錢買票姐，而家都有大灣票啦。
果個訴求係返工既黎生wfc